要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育 4年沽45商場套350億 領展掃內地資產 學者：唔好憧憬佢為香港做嘢

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育
4年沽45商場套350億
領展掃內地資產
學者：唔好憧憬佢為香港做嘢

港聞

【本報訊】早前以230億元出售17項物業的領展，統計自2014年至今，4年來賣掉45個商場，共套現350億元。《蘋果》統計沽出商場最新估值達506億元，較出售時有55%至3.5倍的升幅，整體估值增加156億元或45%。一邊賣本港民生商場，另一邊廂中港兩地換貨斥資逾230億元。學者不諱言，市民勿對領展有期望，「只要一日係上市公司，管理層一定會繼續賺到盡」。

記者：陳家雄

長沙灣李鄭屋商場

領匯2005年上市時擁有180個物業組合，零售樓面約1,076萬呎，以及約8萬個車位。過去4年賣出45個商場涉及約244萬呎樓面，佔當年上市所有零售樓面約23%，而賣出車位約18,675個，佔當年上市大約23%，4年間已沽出上市時約四分一物業資產。根據16至17年度年報，物業組合為155個，當中尚未剔除去年底售予基匯資本的17個商場，而155個物業組合中，部份屋邨商場計算方法有別，如屯門H.A.N.D.S商場，年報顯示分別為安定商場及友愛商場。因此，領展目前餘下約135個物業組合，估計零售樓面餘下約800萬呎及6萬個車位。

兆安苑商場升值3.5倍

領展2014年5月開始賣商場，高力國際亞洲區估價及諮詢服務副常務董事張翹楚表示，升幅最高是屯門兆安苑商舖及停車場，2015年10月以1.25億元沽出，呎價約7,317元，目前呎價料升至13,750元，不計車位，商場最新估值5.625億元，升幅3.5倍。商場有273個車位，以每個車位120萬元估算，總值3.276億元。兩年多時間，當時僅1.25億元的物業，已升至8.9億元。

部份商場如將全部車位拆售，幾乎賺到整個商場回來。以去年12月沽出的商場為例，長沙灣李鄭屋商場提供461個車位，以每個車位140萬元估算，總值6.454億元，當時該商場成交價為8.22億元，變相僅以1.77億元就買入商場，以領展年報披露該商場去年3月底每年租金總收入約2,470萬元計，回報率高達14厘。

領展一邊賣商場套現，一邊在中港兩地入貨斥資逾230億元。2014年開始賣首批商場數月後，以13.8億元向嘉里購入黃大仙現崇山商場，該商場去年底連同16個商場售予基匯資本。過去4年，分別在北京、廣州及上海購入商業項目，涉及資金近160億元。

本港兩項交易都引起市場關注，2015年初聯同南豐以58.6億元投得觀塘海濱道商業地，呎價創東九新高。領展佔60%股權，總投資額約100億元。另2016年領展以59.1億元向政府產業署購入旺角工業貿易署大樓全幢，成交價為九龍商廈歷來最貴。

經濟學家關焯照指，領展當商場是投資，「管理層只會將盈利最大化，佢哋係一班典型商家佬，以股東及自己取得最大利益為依歸。除非政府回購，唔好再憧憬佢為香港做乜嘢」。他相信，領展將來會不斷出售，換入其他賺得更多的資產，質素較高的商場暫時不賣。

相關新聞

領展商場易手後估值變動
港聞 9小時前

家品店離場：似幫領展打工
港聞 9小時前

茶記遭逼遷：賺錢唔使咁盡
港聞 9小時前

商場大裝修 居民購物路遠
港聞 9小時前

近10月花38億回購谷股價
港聞 9小時前

個標題

多謝民主黨!

究竟係唔係唔賣俾領匯，仲係由房委會管理好？

私樓撚持有領展股票表示好興奮

支持領匯上市
反對大奸亂港

咁咪要繼續追入?

廢老橫額金句圖.jpg

將全港公屋打包比李嘉誠管, 肯定收租多D,管理好D

建華之亂影響真係深遠